\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{color}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{here} 
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./images/} }
\usepackage{multirow}
\usepackage{multicol}
\usepackage[hang]{footmisc}
\usepackage[lmargin=3.0cm,rmargin=3.0cm,tmargin=3.0cm,bmargin=3.0cm,head=2cm,headsep=0.5cm]{geometry}
\linespread{1.5}
\usepackage{listings} \lstset{numbers=left, numberstyle=\tiny, numbersep=5pt} 
\definecolor{code}{rgb}{0.94, 0.97, 1.0}
\definecolor{red}{rgb}{1.0, 0.03, 0.0}
\definecolor{green}{rgb}{0.0, 0.65, 0.31}
\usepackage{hyperref}
\lstset{
	  basicstyle=\ttfamily,
	  breaklines=true,
	  numberstyle=\footnotesize,
      numbersep=5pt,   
	  literate={Ö}{{\"O}}1 {Ä}{{\"A}}1 {Ü}{{\"U}}1 {ß}{{\ss}}2 {ü}{{\"u}}1 {ä}{{\"a}}1 {ö}{{\"o}}1 {µ}{\textmu}1,
      columns=fullflexible,
      language=Erlang,
      showstringspaces=false,
      commentstyle={\color{green}},
      keywordstyle=\color{black},
      stringstyle=\color{black},
    %  numbers=none,
      extendedchars=\true,
      tabsize=4,
      breaklines=true,
      breakatwhitespace=true,
      backgroundcolor=\color{code}} 

\title{Banking Server}

\begin{document}

\begin{titlepage}
\vspace*{1cm}
\begin{center}
\Huge
Technische Hochschule Nürnberg\\
\vspace*{2cm}
\large
Projektarbeit\\ Robuste Software für parallele Computerarchitekturen\\
Dozent: Prof. Dr. Axel Hein\\
\vspace*{2cm}
\Huge
Banking Server\\
\vspace{1cm}
\large
\vspace{2cm}

 \begin{tabular}{p{6 cm}p{6 cm}}
    	vorgelegt von & {Christopher Althaus} \\
		& {Markus Endres} \\
		& {Alexander Baumgärtner} \\
		& {Christoph Bohner} \\
		& {Ulrich Hecht} \\ & \\
    	Erstgutachter & {Prof. Dr. Axel Hein}\\ & \\
    	Abgabe:& 27. Mai 2013
 \end{tabular}\\
    


\end{center}
\end{titlepage}

\clearpage\thispagestyle{empty}
\begin{center}\textbf{\large Erklärung}\end{center}

\noindent
Hiermit versichern wir, dass wir die Arbeit selbständig verfasst, nicht anderweitig für Prüfungszwecke vorgelegt, alle benutzten Quellen und Hilfsmittel angegeben 
sowie wörtliche und sinngemäße Zitate als solche gekennzeichnet zu haben. \\
\\ \\ \\ \\
\begin{tabular}{l}
 \\ \\ \\
\line(1,0){165}\\
Markus Endres\\
 \\ \\ \\
\line(1,0){165}\\
Alexander Baumgärtner\\
 \\ \\ \\
\line(1,0){165}\\
Christoph Bohner\\
 \\ \\ \\
\line(1,0){165}\\
Ulrich Hecht\\
 \\ \\ \\
\line(1,0){165}\\
Christopher Althaus \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad  \qquad  \qquad  \qquad \qquad  \qquad   Erlangen, den \today
\end{tabular}



%  Abbildungsverzeichnis 
%  Zuständigkeiten und Tätigkeiten der einzelnen Projektteilnehmer 
%  Einleitung und Motivation  
%  Design und Architektur 
% Implementierung 
% Fallstudie (exemplarische Anwendung der Software) 
% Zusammenfassung und Fazit 
% Glossar (Erklärungen der Abkürzungen und Fachbegriffe) 
% Literatur- und Quellenangaben 
% Index 
% Bedienungsanleitung (User Guide) 
% Anhang 

\newpage
\tableofcontents
\newpage
\section{Vorwort} % Christoph
\input{vorwort}
\section{Teamorganisation}	% Christoph & Alex
Die Projektgruppe A bestand aus Markus Endres, Christoph Bohner, Ulrich Hecht, Christopher Althaus sowie Alexander Baumgärtner. Innerhalb der Gruppe wurde festgelegt, dass eine hierarchiefreie Organisation herrschen soll. Dies bedeutete auch, dass alle Teammitglieder gleichermaßen Aufgaben zu bearbeiten hatten. 

Für die erste Präsentation wurden die Themen verteilt, sodass jeder einen Aufgabenteil zu bearbeiten hatte. Da sich diese Art der Organisation bewährte, behielten wir diesen Weg auch zur Erstellung dieser Arbeit bei. Ulrich Hecht und Christopher Althaus wurde die Ausarbeitung des Clients, sowie die Erstellung des Servers übertragen. Markus Endres und Alexander Baumgärtner befassten sich mit der Programmierung des Workers. Die Störungsfunktion und die Erstellung der Abschlusspräsentation fielen in den Aufgabenbereich von Christoph Bohner und Markus Endres. Die Live-Demo wurde von Christopher Althaus und Ulrich Hecht vorbereitet, wobei Letzterer sich zudem mit dem Profiling auseinandersetzte.  Aufgrund einer unbekannten Programmierumgebung waren das finale Design und die Schnittstellen nicht von Anfang an abzusehen. Somit waren über den gesamten Zeitraum der Bearbeitung eine enge Zusammenarbeit und gute Kommunikation Grundlage für ein erfolgreiches Umsetzen des Projekts.
\newpage
\input{Konzept}
%\input{Design_Architektur_Server}  	% Serverseite: Ulli 
%\input{Design_Architektur_Worker}  	% Worker: Markus
\section{Bedienungsanleitung}
\input{Bedienungsanleitung}
\section{Fallstudie}
\input{Fallstudie}
\input{Profiling}					% Uli
\section{Implementierung}
\input{Client}						% Christopher
\input{Server}						% Christopher
\input{Worker_Teil_Alex}
\input{Fazit}
\section{Glossar}
\begin{description}
	\item[Behavior-Modul] Ein Behavior-Modul ist vergleichbar mit einer Schnittstelle. Sobald es eingesetzt wird, müssen durch das Modul spezifizierte Callback-Funktionen implementiert werden.
	\item[dets] Erlang-Modul, dass eine Schnittstelle zur persistenten Datenspeicherung bietet und einige Methoden für einen einfachen Datenzugriff abstrahiert.
	\item[gen\_server] Behavior-Modul \textit{generischer Server}, das Richtlinien zur Implementierung eines Servers festlegt
	\item[Profiler] Werkzeug, um Zeitmessungen in einer Software durchzuführen
	\item[Worker(-Prozess)] Prozess, der nur zur asynchronen Abarbeitung einer spezifischen Aufgabe von einem übergeordneten Prozess gestartet wird und sich nach Fertigstellung dieser selbst beendet.
\end{description}
\section{Literaturverzeichnis}
Für die Projektarbeit wurde auf die folgenden Quellen zurückgegriffen:
\begin{itemize}
\item http://www.erlang.org/doc/man/gen\textunderscore server.html 
\item http://www.erlang.org/doc/design\textunderscore principles/gen\textunderscore server\textunderscore concepts.html 
\item http://learnyousomeerlang.com/clients-and-servers  
\item http://www.erlang.org/doc/man/dets.html 
\item http://www.erlang.org/doc/efficiency\textunderscore guide/profiling.html 
\item http://20bits.com/article/erlang-a-generic-server-tutorial
\item http://www.erlang.org/doc/apps/tools/cprof\textunderscore chapter.html
\item http://www.erlang.org/doc/apps/tools/fprof\textunderscore chapter.html
\item http://www.erlang.org/doc/man/fprof.html
\end{itemize}
Für alle Internetquellen gilt der 25.Juni 2013 als das letzte Datum des Zugriffs. 
%\input{Anhang}
\end{document}
